#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Last-Translator: Stellarium's developers\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. Sky culture name
msgid "Anutan"
msgstr "阿努坦"

#. Sky culture introduction section in markdown format
msgid ""
"Anuta is a small island in the SE of Solomon Islands in Melanesia, inhabited by\n"
"a culturally Polynesian society. As for most Oceanic seafarers, the stars are\n"
"the most important tool for long-range navigation. The major guiding stars and\n"
"constellations are known as `carriers` (_kaavenga_), and have proper names. A\n"
"`star path` or sequence of stars (_kau panonga porau_) is followed from one\n"
"island to the next."
msgstr ""
"阿努塔是美拉尼西亚所罗门群岛东南部的一个小岛，居住着一个文化上的波利尼西亚社会。对于大多数远洋海员来说，星空是远程导航最重要的工具。主要的引导星和星座被称为“载体”（kaavenga），并有专有名称。一个\n"
"`star path` 或星序列 (kau panonga porau) 从一个岛屿到下一个岛屿。"

#. Sky culture description section in markdown format
msgid ""
"This sky culture has 11 constellation line figures, and names for 6 stars, the\n"
"Pleiades, Venus, the Milky Way, and the Magellanic Clouds. Two other groups of\n"
"stars are mentioned in the source, but are not identifiable.\n"
"\n"
"This sky culture for Stellarium is a transcript of the information from a\n"
"book[#1] by Richard Feinberg. It is based on research conducted in the Solomon\n"
"Islands during a period of fourteen months in 1972–1973 and five months in\n"
"1983–1984.\n"
"\n"
"### Constellations and star names\n"
"\n"
"The dominant constellation is `Bird of Flight` (_Manu_), which can be seen in\n"
"all seasons. The Anutan assign symbolic prominence to birds: canoes are likened\n"
"to birds, the sky is dominated by the `Bird of Flight`, and voyagers are\n"
"metaphorically depicted as birds in poetry and song [#1]. Sirius is `The Bird's\n"
"Body` (_Te Tino A Manu_), Canopus is `The East Wing` (_Te Kapakau Tonga_), and\n"
"Procyon is `The North Wing` (_Te Kapakau Pakatokerau_).\n"
"\n"
"Other culturally significant themes reflected in Anutan constellations include\n"
"food, fish, and equipment used to procure or prepare these items [#1]. One of\n"
"the constellations along the star path to the island of Tikopia is\n"
"`Crevalle-like Fish` (_Te Paka Poi Ika Tapu_), whose identification is\n"
"uncertain. The Southern Cross is identified as `Sacred Wood` or `Sacred Timber`\n"
"(_Te Rakau Tapu_); in pre-Christian times, it was `The Net` (_Te Kupenga_),\n"
"which is the name used in this dataset. Alpha and Beta Centauri are either `The\n"
"Double Man` (_Te Rua Tangata_) or are associated with the nearby Southern\n"
"Cross, in which case they are called `The Net’s Handle` (_Te Kau O Te\n"
"Kupenga_). A part of Aries, a curved line of three stars, is known as `Octopus\n"
"Tentacle` (_Kaavei_). Grus, a curved line of five stars, is `The Bamboo` (_Te\n"
"Kope_), from which fishing poles, sailing masts, yards, booms, and outrigger\n"
"supports are made. Antares and the surrounding stars of Scorpius are called\n"
"`Taro Plant` (_Taro_). Altair is `The Carrying Stick` (_Te Aamonga_), used to\n"
"carry taro, coconuts, or other food. Taurus’s forehead is `The Tongs` (_Te\n"
"Angaanga_), used for moving hot stones, coals, and food in an oven. Delphinus\n"
"is `Adze` (_Toki_), used for cutting canoes and building houses.\n"
"\n"
"Other major constellations are not associated directly with these themes.\n"
"Orion’s belt is `Path of Three` (_Ara Toru_). The Pleiades are `Small Face` or\n"
"`Small Eyes` (_Matariki_).\n"
"\n"
"Many of these constellations are identified by similar names on other islands.\n"
"\n"
"### Planets\n"
"\n"
"Venus is both `The Morning Star` (_Te Petuu Ao_) and `The Evening Star`\n"
"(_Tiuriuri_). The latter is not certain.\n"
"\n"
"### Other sky objects\n"
"\n"
"The Milky Way is known as _Te Tukaniva_ (no translation provided). The Large\n"
"and Small Magellanic Cloud are named `The Running Cloud` and `The Restrained\n"
"Cloud`."
msgstr ""
"这种天空文化有 11 个星座线图形，以及 6 颗恒星的名称，即昴宿星、金星、银河系和麦哲伦云。来源中提到了另外两组恒星，但无法识别。\n"
"\n"
"Stellarium 的这种天空文化是理查德·范伯格 (Richard Feinberg) 的一本书[#1] 中信息的抄本。它基于 1972-1973 年 14 个月和 1983-1984 年 5 个月期间在所罗门群岛进行的研究。\n"
"\n"
"### 星座和星名\n"
"\n"
"占主导地位的星座是“飞鸟”（Manu），一年四季都可以看到。 Anutan 赋予鸟类以象征意义：独木舟被比作鸟类，天空由“飞行之鸟”主宰，航海者在诗歌和歌曲中被比喻为鸟 [#1]。天狼星是“鸟的身体”（Te Tino A Manu），Canopus 是“东翼”（Te Kapakau Tonga），南河是“北翼”（Te Kapakau Pakatokerau）。\n"
"\n"
"Anutan 星座中反映的其他具有重要文化意义的主题包括食物、鱼类和用于采购或准备这些物品的设备 [#1]。沿着通往蒂科皮亚岛的星轨的星座之一是\n"
"`Crevalle-like Fish` (Te Paka Poi Ika Tapu)，其身份不明。南十字被认定为“圣木”或“圣木”（Te Rakau Tapu）；在前基督教时代，它是“网络”（Te Kupenga），这是该数据集中使用的名称。半人马座阿尔法和贝塔要么是“双重人”（Te Rua Tangata），要么与附近的南十字星有关，在这种情况下，它们被称为“网的把手”（Te Kau O Te Kupenga）。白羊座的一部分，三颗星的曲线，被称为“章鱼触手”（Kaavei）。 Grus 是一条由五颗星组成的曲线，是“竹子”（Te Kope），钓鱼竿、帆船桅杆、围场、吊杆和支腿支架都是由竹子制成的。心宿二和天蝎座周围的恒星被称为\n"
"`芋头植物`（芋头）。 Altair 是“携带棒”（Te Aamonga），用于携带芋头、椰子或其他食物。金牛座的前额是“The Tongs”（Te Angaanga），用于移动热石、煤和烤箱中的食物。 Delphinus 是 `Adze` (Toki)，用于切割独木舟和建造房屋。\n"
"\n"
"其他主要星座与这些主题没有直接关联。猎户座的腰带是“三之道”（Ara Toru）。昴星团是“小脸”或\n"
"`小眼睛`（Matariki）。\n"
"\n"
"其中许多星座在其他岛屿上以相似的名称标识。\n"
"\n"
"### 行星\n"
"\n"
"金星既是“晨星”（Te Petuu Ao）又是“晚星”（Tiuriuri）。后者不确定。\n"
"\n"
"### 其他天空物体\n"
"\n"
"银河系被称为 Te Tukaniva（未提供翻译）。大麦哲伦星云和小麦哲伦星云分别被命名为“奔跑的云”和“束缚的云”。"

#. Sky culture references section in markdown format
msgid ""
" - [#1]: Richard Feinberg. Polynesian seafaring and navigation: ocean travel in Anutan culture and society. The Kent State University Press. 1988.\n"
" - [#2]: Doina Bucur. The network signature of constellation line figures. arXiv e-prints. arXiv:2110.12329 [cs.SI]. 2021. Available at <https://arxiv.org/abs/2110.12329>."
msgstr ""
" - [#1]: 理查德·范伯格。波利尼西亚航海和航海：阿努坦文化和社会中的海洋旅行。肯特州立大学出版社。 1988 年。\n"
" - [#2]: Doina Bucur。星座线图的网络签名。 arXiv 电子版。 arXiv:2110.12329 [cs.SI]。 2021 年。可在 <https://arxiv.org/abs/2110.12329> 获得。"

#. Sky culture authors section in markdown format
msgid ""
"This sky culture was contributed by _Doina Bucur_ (d.bucur@utwente.nl). It "
"was digitised for the cross-culture analysis of constellation line figures "
"in reference [#2], `The network signature of constellation line figures`. An"
" earlier version was contributed to the desktop version of Stellarium by "
"_Dan Smale_ (d.smale(at)niwa.co.nz)."
msgstr ""
"这种天空文化由 Doina Bucur (d.bucur@utwente.nl) "
"贡献。在参考文献[#2]，`星座线图的网络签名'中将其数字化用于星座线图的跨文化分析。 Dan Smale "
"(d.smale(at)niwa.co.nz) 为桌面版 Stellarium 贡献了一个早期版本。"

#. Sky culture license section in markdown format
msgid "CC BY-SA"
msgstr "CC BY-SA"

#. Anutan constellation, native: Te Kope
msgid "The Bamboo"
msgstr "竹子"

#. Description of Anutan constellation The Bamboo
msgid ""
"Bamboo is used to make fishing poles, sailing masts, yards, booms, and "
"outrigger supports."
msgstr "竹子用于制作钓鱼竿、帆船桅杆、围场、吊杆和支腿支架。"

#. Anutan constellation, native: Ara Toru
msgid "Path of Three"
msgstr "三人之路"

#. Anutan constellation, native: Manu
msgid "Bird of Flight"
msgstr "飞行之鸟"

#. Description of Anutan constellation Bird of Flight
msgid "The dominant constellation for Anutans. It can be seen in all seasons."
msgstr "Anutans 的主要星座。它可以在所有季节看到。"

#. Anutan constellation, native: Te Angaanga
msgid "The Tongs"
msgstr "钳子"

#. Description of Anutan constellation The Tongs
msgid "Used for moving hot stones, coals, and food in an oven."
msgstr "用于在烤箱中移动热石、煤和食物。"

#. Anutan constellation, native: Kaavei
msgid "Octopus Tentacle"
msgstr "章鱼触手"

#. Anutan constellation, native: Taki Mua
msgid "Forward Precursor"
msgstr "远期前体"

#. Anutan constellation, native: Toki
msgid "Adze"
msgstr "阿泽"

#. Description of Anutan constellation Adze
msgid "Used for cutting canoes and building houses."
msgstr "用于切割独木舟和建造房屋。"

#. Anutan constellation, native: Te Aamonga
msgid "The Carrying Stick"
msgstr "携带棒"

#. Description of Anutan constellation The Carrying Stick
msgid "Used to carry taro, coconuts, or other food."
msgstr "用于携带芋头、椰子或其他食物。"

#. Anutan constellation, native: Te Paka Poi Ika Tapu
msgid "Crevalle-like Fish"
msgstr "类似Crevalle的鱼"

#. Description of Anutan constellation Crevalle-like Fish
msgid "Marked as uncertain."
msgstr "标记为不确定。"

#. Anutan constellation, native: Taro
msgid "Taro Plant"
msgstr "芋头厂"

#. Anutan constellation, native: Te Kupenga
msgid "The Net"
msgstr "互联网"

#. Name for NAME Sirius
msgid "The Bird's Body"
msgstr "鸟的身体"

#. Name for NAME Canopus
msgid "The East Wing"
msgstr "东翼"

#. Name for NAME Procyon
msgid "The North Wing"
msgstr "北翼"

#. Name for NAME Antares
msgid "Its Stem"
msgstr "它的茎"

#. Name for HIP 32607
msgid "The East Wing's Precursor"
msgstr "东翼的先驱"

#. Name for HIP 677
msgid "Middle Precursor"
msgstr "中间前体"

#. Name for NAME Pleiades
msgid "Small Face"
msgstr "小脸"

#. Name for NAME Large Magellanic Cloud
msgid "The Running Cloud"
msgstr "奔跑的云"

#. Name for NAME Small Magellanic Cloud
msgid "The Restrained Cloud"
msgstr "克制的云"

#. Name for NAME Venus
msgid "The Morning Star"
msgstr "晨星"

#. Name for NAME Venus
msgid "The Evening Star"
msgstr "晚星"
